聽acg聽流行曲，點解要追求靚音響？

一首歌好唔好聽，涉及既因素好多
點樣錄音、用咩樂器、用咩格式都係好基本
而事實上極大部份acg/流行曲都係垃圾錄音、用數碼樂器，然後包裝成32bit flac...dsd...
點解咁值得咁多人用咁多錢去買貴價音響聽依d歌？

好多人好似比人洗左腦咁，買d好貴既音響/隨身音響，就算換左條線都講到成首歌唔同哂咁
有幾多人分到只係風格唔同，而唔係真係首音樂真係好聽左？（更何況好多所謂「唔同」，只係心理作用，同安慰劑效應差不多）
事實上就係有好多acg、好多流行曲都係用垃圾音源、垃圾錄音
然後就洗腦咁話比你聽，當你用好多錢買音響既時候，依d垃圾都會變成天籟之音咁
明明大部份acg、流行曲都係電子音，升級左音響之後嘩又有層次，又有咩回彈，又下潛
真係唔覺得好笑架咩?

我同意一點，係有一定價錢既音響，點都好過廢野
例如你一對４位數字既耳筒，點都好過跟機耳筒
一首歌本身有50分，你用跟機耳筒聽得25分，用4位數字聽既有45分
但依首歌，你點樣升級音響都好，頂盡都只係50分
你唔會因為升級左音響，一部電子琴既聲會變左Steinway & Sons
偏偏音響界D人就會咁覺得

最搞笑係當你反對d人追求音響，就會有班人話你木耳，話你耳仔廢
都幾肯定唔少係賣耳筒耳音響既打手係度不斷洗人腦
就好似一條金屬線賣五位數然後話升級左之後聽完首歌變神仙
唔知你地覺得一條用得係音響既金屬線，「特別」得去邊呢？暴利成咁，係我都洗你地腦啦
d線仲貴過金呀痴線大把賣耳筒線既講到d金屬好特別，又用哂d專業名詞咁，其實可能只係普通到不得了既一條普通金屬線，發發

腦放

見你寫咁長幫你推下

emmm....其實唔係唔應唔應 係量力而行啦 好似而家800s四千幾蚊就買到 再平平哋買個player已經好抵玩 幾萬蚊買條線嗰啲先至係真係over咗

有錢就係玩層次架啦

一百蚊件衫咪又係著上身

一萬蚊件衫又係著上身

唔到著左識飛咩

一班人圍威喂，吹下水感覺良好咪得囉

真係追音質既人重來唔會周圍同人講套野買左幾錢

靚音響用黎聽ASMR

真

有無邊隻唔係垃圾錄音?
想聽下係咪好正

White album ost

照你咁講
聽乜genre先叫錄音質素好 適合用好既耳機
jazz? rock? classical?

大把人成萬蚊買部iphone
只係用黎影下相po ig
再加個filter上去
所謂影得清晰 還原真實顏色 hdr 對比度高
呢d又係咪咁重要？
洗唔洗比咁多錢買電話

同意呢個興趣太多害群之馬
chifi廠出耳機十足十fast fashion
一年出5-6款耳機
sales/kol 每隔一段時間就會力推某d耳機
你話唔好聽 佢就叫你換線 買player 落amp

而且 好多所謂評測/分享文都有水份
自己都曾經見識過
d廠商點樣要求評測員刪減某d段落
比分要比得高d之類

未來既耳機市場只會變得愈黎愈小眾化
最後愈賣愈貴
宜家2-3萬蚊一隻耳機 1萬蚊一條線係最貴
幾年後應該黎個double

的確大部分都係垃圾錄音
btw聽開KOKIA ceui suara duca 當中算係唔錯的

Sony Music 旗下既ACG歌手都用垃圾錄音!?

音響撚有幾多識音樂呀

佢地覺得貴就好

聽歌聽現場最準

吹？
D歌手用過果款我就跟住買當買周邊都仲得
你理撚得人木唔木耳

樓主有冇高性價比喇叭介紹

巴打邊到800s 4000

哥有的就是錢 !

ie 800s 同 se846 呢啲上代旗艦好多鋪頭都落到四千幾

我諗我同上面問你個位師兄都以為係講緊HD 800s
仲以為劈到半價咁癲

ie800s hd800s

音響係玩失真

樓主大前提已經錯晒

啱呀 要玩高保真可以好平

有冇其他人有

條曲線平咪「保真」

正正係sony旗下嗰D垃圾比例特別高
所以聽佢D人通常用翻sony機

用其他player會清到聽出問題

Suara 錄音質素真係好撚高
我大部份DSD都係佢啲歌

連登喇叭iloud
等Amazon做特價

動漫嚟講算唔錯，但同鬼佬D流行曲比算一般，同古典比又差一截

最慘係冇sony旗下嗰D咁紅

Suara都算ACG內最捨得揼本係錄音果個黎
其實Sony都未算去到垃圾級,不過都唔好得去邊
特別佢個Mora成日賣垃圾aac-lc,有時新歌連FLAC都無得你擇

無留意一排原來而家咁抵屌

講咁多廢話
不如直接舉例下
邊啲係垃圾錄音
邊啲係唔垃圾錄音

呢期興hololive
佢啲歌錄音全部都係垃圾級

關acg咩野事？

訓左冇睇
Ie800系列d人聲入唔入得耳

用緊ie800無s, 我駁電腦dac聽覺得唔算差？
不過我主要係聽純音樂，所以唔太care

dsd本身都係呃水魚

換線太貴係真係唔好
唔介意淘寶搵下 幾百蚊已經好好
同埋耳機呢啲野
幾千蚊~萬零蚊貨仔已經好夠
再上貴啲既大牛龜就唔同
果啲唔係淨賣聲 好似你買錶咁

同埋好同意聽啲垃圾歌係唔需要太靚音響
你試耳機呀 試喇叭呀
都唔係用果啲歌試啦
我自己就聽Rock 所以都有啲啲要求

耳機唔介意大陸野
平平地幾舊水用隻Nx7 mk3 7單元
推得郁其實好過好多 四位數價錢耳機

你有聽過亞基拉同攻殼機動隊OST 就唔會咁講

幾同意樓豬講法
有d人願意花幾錢買耳機DAP但係就係到聽320k音樂or盜版就算
自己聽開acg有d係cd rip出黎個聲真係慘不忍睹(製作音源太差)
就算係買e-onkyo/mora買都係曬氣個隻
之前有特別迷水樹/粒拉...D音質真係呢
不過錢係人地人地鐘意點使咪點使囉

未用過金線?

anisong 個錄音唔好, 你用貴野, 例如HD800/800S 去聽只會聽到好多瑕疵, 仲難聽左

所以有對900st 用嚟聽啲閪錄音動漫歌好有用，啲閪錄音嘅歌喺900st 度聽好多時都冇咁難受

等於d女人追名牌手袋
幾皮至幾十皮咁買都係買個感覺